中國一場44天的展覽死13萬隻螢火蟲，或造成生態浩劫

中國去年一共在20多個省市舉辦100多場螢火蟲展，每一場展覽使用的螢火蟲從數萬到數十萬隻不等。環保機構估計，去年江西一場44天的螢火蟲展，算下來共產生逾13萬隻的螢火蟲屍體。
中國青年報報導，長期從事自然教育工作的高宏松9日在微信朋友圈看見「世界奇觀：海口首屆螢火蟲主題園開啟倒計時，數萬隻螢火蟲點亮海口，美如仙境」的商業宣傳文章。
中國首位研究螢火蟲的博士、華中農業大學副教授付新華對此表示，一場展覽就是一場浩劫，3天內螢火蟲的死亡率是60%。過去一年，螢火蟲展在大陸20多個省市舉辦了100多場。

他說，展覽使用的螢火蟲從數萬隻到數十萬隻不等。一家環保機構估計，江西一場44天的螢火蟲商業展，每天至少損失3,000多隻螢火蟲。44天下來，將會產生超過13萬隻螢火蟲屍體。
高宏松不想看到這樣的畫面。眼見宣傳放飛螢火蟲活動的文章閱讀量已有5,000多次，距離活動倒計時兩天。急性子的她立即決定，營救這批螢火蟲，向社會發表一封公開信。
高宏松的朋友10日告訴她，海南省林業廳的領導轉發了這封公開信。幾乎就在同一時間，海口市林業行政執法支隊迅速趕到了螢火蟲節舉辦地。
海口市林業行政執法支隊法律大隊長韓遠軍表示，主辦單位拿不出螢火蟲的合法來源和市政府審批舉辦活動的相關資料等，他們勸說不要舉辦，對方最終「支持政府的工作」。
中國長春廣播電台報導，今年四月，廣州MAG環球魔幻世界景區內的一場螢火蟲展覽。現場至少有幾千隻螢火蟲，被裝在玻璃瓶中，每瓶約有三隻螢火蟲成蟲。為了讓螢火蟲發光，工作人員不斷搖晃玻璃瓶，瓶內的蟲子就會在瓶內四處亂撞之後發光。「全場隨後就會響起一陣陣讚歎聲。」
微文庫報導，人工養殖螢火蟲對環境要求高，成本高達每隻30元人民幣（約150元台幣），且存活率低，無法大量繁殖出售，而野外捕捉成本每隻僅1元（約5元台幣），因此市面上的螢火蟲幾乎全部來自野外捕捉。據螢火蟲生態線的調查發現，大多數被捕的螢火蟲多用於供應商家舉辦的各式螢火蟲展覽或者放飛活動。由於螢火蟲對環境要求高，放飛基本等於放死。
「螢火蟲成蟲發光是為了求偶，然後繁殖。」付新華説，螢火蟲本身是一種對於環境十分敏感的昆蟲，在展覽這種不自然的人工環境中，螢火蟲基本不會交配繁衍，因此大多數參展螢火蟲在7-10天的壽命期後，就直接面臨了死亡，無法繁育下一代。
蘋果2013年報導，近年來，台灣也掀起一股賞螢熱潮，甚至有媒體大肆報導「全台十大賞螢祕境」，蘋果記者訪查所謂「賞螢祕境」近十年來螢火蟲數量變化，整體螢火蟲數量從143萬隻減少為100萬隻，其中八處雖有成長，但新竹內灣賞螢勝地「東窩星海螢區」、「南窩星海螢區」螢火蟲的數量銳減，從百萬隻減為20-30萬隻；苗栗勝興車站從20多萬隻減為15萬至20萬隻。
新竹內灣形象商圈發展協會顧問張學義直言，人為破壞是螢火蟲減少的主因，每年4、5月螢火蟲季，假日一晚湧入兩萬人，遊客攜帶手電筒，光害照射螢火蟲棲地、大聲喧嘩，威脅螢火蟲繁育下一代。協會理事長朱陳源說，每天下午5時至晚上9時派員管制，其他時段遊客開車駛入，易有光害及捕抓破壞。
苗栗勝興車站在螢火蟲季三個月可創下近百萬人潮，舊山線鐵道文化協會理事長古勝暉指出，當地環境雖無法大規模開發，但螢火蟲還是略少於七、八年前。
台大實驗林研究員陳陽發說：「開闢道路、增設路燈會影響螢火蟲族群，螢火蟲喜歡在森林邊緣活動，這也是人類最容易抵達的地方，完善的動線規劃、控制人數，可降低破壞螢火蟲生態。」農委會特有生物研究保育中心研究員何健鎔建議，由導覽員解說，帶遊客至安全地點賞螢，才是安全、保護生態的賞螢活動。
賞螢火蟲注意事項：
不闖入螢火蟲棲息地、不喧嘩打擾
若帶手電筒，應以紅色玻璃紙套住燈罩，減少對螢火蟲干擾
尊重生命，不任意捕捉或帶回螢火蟲
穿長袖衣服和長褲、雨鞋或布鞋，避免遭蚊蟲叮咬及蛇咬傷
勿在大雨後、地震後賞螢，以免落石崩落被砸中受傷

支那賤畜

垃圾華人

每一場展覽使用的螢火蟲...
見到(使用)依個字已經想講粗口

再見 螢火蟲

大陸本身都係一種生態浩劫

不要少看人類的惡意

螢火蟲咁核突用黎搞展覽
有咩人會想睇

港豬不遠矣

其實捉晒啲螢火蟲黎只係為左觀賞已經夠晒殘忍
同古代隋煬帝為左出行儀仗捕殺晒啲雀有咩分別

問題應該係佢捉左佢地之後 佢地係咁既環境唔會繁殖下一代 所以死左又無下一代 數量就減少

點解唔係人？

港豬直頭有過之而無不不及
你地當鳩假期d極邪惡隱秘推介流架？

型到與別不同

螢火蟲集中營

蟲都滅絕

唔講以為螢火蟲有十鳩幾年命

今鋪真係再見螢火蟲

我都話華人哩隻垃圾DNA 去邊都只有破壞摧毀

試下睇左內文先